美國要求蘋果解鎖美軍基地恐襲案兇徒iPhone

【明報專訊】美國蘋果公司再次捲入維護客戶私隱與協助保障國家安全的爭議。美國司法部長巴爾周一（13日）指摘蘋果並未協助執法人員調查恐怖襲擊案件，沒有為上月美軍基地槍擊案行兇的沙特軍官iPhone手機解鎖。蘋果產品向以保障私隱作賣點，公司今次勢要再度跟執法部門周旋。

21歲沙特空軍少尉沙姆拉尼（Mohammed Saeed Alshamrani，小圖）去年12月6日在佛羅里達州彭薩科拉海軍航空基地亂槍掃射、釀成3死8傷後遭警員槍斃，執法部門已將之定性為恐襲。槍手擁有兩部iPhone，其一遭槍手自己開槍打爛，另一也有損毁。司法部官員表示，他們需要解鎖兩部iPhone，以查看一些加密Apps如Singal或WhatsApp內的數據和信息，調查他是否曾與其他人討論其槍擊計劃，或是否有人協助。聯邦調查局（FBI）很快便徵得法庭批准搜查手機，但由於手機俱以密碼和加密裝置鎖起，FBI須取得蘋果公司幫忙才能獲取機內資料。

護客戶私隱 曾拒建「後門」
蘋果周一晚強烈否認無幫忙，表示從槍擊案發當天起便在配合FBI，包括讓執法人員登入槍手的iCloud帳戶、移交了多GB數據。蘋果一般會遵從搜查令，向執法人員提供其伺服器儲存的數據，惟在解鎖iPhone上，蘋果一直強調iPhone的保安和加密技術強到連蘋果自己都無法解鎖。2016年2月FBI曾申請得搜查令，要求蘋果建立「軟件後門」給2015年12月2日聖貝納迪諾槍擊案中槍手的iPhone解鎖。蘋果拒絕，總裁庫克講明在iPhone建後門「等同生癌」。當年雙方糾纏了數周，直至FBI找到第三方解密才了事。蘋果事後提升了加密程度，FBI如今能否再解鎖iPhone尚成疑問。

另外，巴爾表示，上述槍擊案調查發現有21名沙特派到美國受訓的軍官管有兒童色情物品，或其社交網站帳戶含有伊斯蘭激進主義、反美內容，沙特政府已幫他們退學，並於周一回國，強調他們並非被美國驅逐出境。

（彭博社/路透社/紐約時報/美國廣播公司）

美國佬都唔識解

呢 D 永遠講一套做一套
講個時就話尊重同保障用戶私穩乜乜，但實際有冇過料比政府得佢同政府兩班人知
之後轉頭政府就話搵左人破解左

搵香港狗賊嘛

問下香港警察點做囉

係美國非法解鎖係唔能夠成為証供，你估好似香港咁on9嚀

好似香港班狗咁用酷刑囉

係美軍基地申請搜查令咪得

爛果:面對中共我唯唯諾諾，面對美國我重拳出擊

垃圾

黑警: 唔好打頭 小心唔好打到開唔到FACE ID

係香港試過係法庭投訴屈打成招

個官仲屌受害人話法庭唔係投訴警察地方

香港法院同中東一撚樣

唔係佢解唔到，而係要合法咁解，否則毒樹之果原則下係無用嘅

屌你老母毒果對支那就貼貼服服，返到美國就突然好保障客戶資料

叫黑警解

中共要求解就9秒9解完
美國政府要求解就懶係英雄咁死都唔解

我估唔係唔識，只係人哋會依足程序，先可以做呈堂證供，唔似得嗰班垃圾

你都係想叫人用某個系統者

蘋果產品向以保障私隱作賣點???

好撚好笑啊屌佢老母 解釋下支國個SERVER啊仆街

好多五毛入曬黎

x2

死咗喎
鞭屍鞭到佢返生再叫佢解鎖？

咁要取消香港獨立經濟體地位
美國人黎到香港好危險

對住中國就跪
但係美國就追求乜追求乜

屈打成招
法官: 香港警察誠實可信

即係美國人日日鬧侵侵都得 但強国就只有一次機會

係唔識
上次iphone 解到係因為iphone 4s 定唔知乜, 仲係4位數密碼
果陣iphone 錯10次密碼就鎖, 有間公司搵左好多部iphone, 用機械手臂逐個combination 咁試, 一鎖機就倒返個image 落去再試
而家新iphone 已經杜絕左呢回事

當然... 理論上有足夠既新iphone 都係可以用呢個方法破解
但市面上唔會有咁多iphone

傻豬黎嘅
要解一定解到
你夾硬爆部電話攞證據, 聯邦法官會屌鳩你
咁多份報紙咬Q死你

唔解好過解

終於可以郁apple
一早就計劃好

搵法師嚟折磨佢嘅靈魂

關咩事, 上次fbi 就係搵其他公司解

屌美國就大撚大聲 對中共就主動含撚吞精

啲香港黑警都解到啦

我一向都主張用 linux, free open source 野
理念冇變過，唔似牆頭草

美國佬有咩係解唔到呀講真

從來都唔係唔識，科技係人做出黎既，有辦法做就有辦法解
只係人地國家有人權，有法律，有指引
邊同香港依D第三世界人權狀況地方丫~

打到個機主自願解鎖

佢就算可以破解部IPHONE入去睇
法庭都唔受理啦
你有能力破解都有能力修改入面既野
辯方針住呢一點打
其他有用證據都有機會變得不可信

拎去apple叫apple解就合法?

搵毅進仔啦

學香港咁做就解到

申請搜查令查FBI總部咪得囉啲狗教埋你啦

問popo

吊死apple仆街la支那就即刻解，廢柴

搵港軍幫手解啦

唔係，係搵俄佬幫手解鑽

解到，但做唔到證據
因為你解到即係你可以任意改裏面啲嘢

你估好似香港咩

全部iphone 同一個密碼？

你叫蘋果解鎖就即係唔係夾硬破解佢
就可以攞上庭